女子墮亡 遺言「港人加油」

女子墮亡 遺言「港人加油」

大批市民到女子墮樓現場擺放鮮花及燃點蠟燭致哀。黎家駒攝

【本報訊】粉嶺嘉盛苑嘉明閣一名27歲女子，昨晚被發現危站高層欄河外壆位，附近一對父子聞訊趕至勸說，父子得知女事主曾參與抗爭運動後，兒子更一度穿上義務急救員反光衣及嗌口號以證是同路人，惟未幾對方輕聲一句「香港人加油！」後躍下，當場喪命。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

有市民於大廈石柱貼上memo紙表達心意。

逾百市民獻花致哀

現場是粉嶺嘉盛苑嘉明閣21樓，協助勸說的義務急救員指，昨晚7時許，一名男清潔工敲門求助，指一名女子危站欄河外一壆位，父子立即上前勸說，言談間得悉女事主支持反送中抗爭運動，並不滿意現況，他於是聽從父親所言，穿上義務急救員的反光衣及取出急救包，並大叫「五大訴求 缺一不可」等口號，以示父子是同路人，其間女事主情緒稍為平復坐下。

其後他報警，並聽到女事主輕聲說句：「香港人加油！」後便一躍而下，直墮一樓平台，波鞋更飛脫至地面，失去反應。消防接報到場發現女事主墮下天井位置，當場身亡，交警方調查死因。警員指墮樓女死者姓何，現場未有發現遺書，經初步調查相信事件無可疑，死因有待法醫驗屍確認。據悉，何女居住同一屋苑。

女子墮樓事件瞬即在網上廣傳，近百名巿民紛紛趕至現場獻花哀悼，又在牆上貼出大量memo紙表達心聲，在場高叫「光復香港 時代革命」等口號打氣，部份人哽咽眼泛淚光。鄺小姐從討論區獲悉事件，特地到來弔唁，希望不要再有港人犧牲，又轟林鄭太遲回應，五大訴求只回應一項，故在場寫下「五大訴求 一個都不能少」心意卡表明心迹。

■記者黎家駒

上一則
上一則
數百街坊圍寶琳 警拉三人

下一則
下一則
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

一個都不能少！

721 85 811 831

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

香港人，加油
唔好再丟低我地，好唔好

點解要咁，明明就贏

唉....

RIP

咁夜去邊到買花?

要死嘅絕對唔係我哋
頂住啊香港人！

今晚有沒有人去

好想喊。
如果我哋唔繼續抗爭，點對得住啲手足

香港人要記住已經逝去的義士們

化悲憤為力量

五大訴求 缺一不可一

我都唔知負皮定正皮好

離嬴差10萬9千里到

點解咁傻

WhatsApp group 有人話今日佢生日 唔知係咪真